# Главное окно программы

![](../pictures/patients/main_window_map.png "Главное окно программы")


Окно программы разделено на области.
Кнопки меню расположены с левой стороны (1).
Имя текущего пациента, его пол и возраст выводятся сверху (2).
Логин и фамилия врача, работающего с программой, выводятся внизу справа (3).
В центральной части окна (4) выводится таблица пациентов или обследований в зависимости от выбранного режима отображения.
Под таблицей находится фильтр (5).
Внизу располагаются кнопки навигации по страницам таблицы (6), если все записи не помещаются на одном экране.
Вверху располагаются панель инструментов (7) и выпадающий список для выбора текущего архива (9).
Справа располагается информация о пациенте (8).

## Переключение режимов

В программе доступны следующие виды отображения информации: таблица пациентов и таблица обследований.
Для смены режима просмотра списка пациентов и их обследований нажмите кнопку «Вид списка пациентов и обследований» в верхнем меню программы: *![](../pictures/patients/mode_switch_patients.png)*. 

## Обновление списка пациентов (обследований)
Списки пациентов и обследований загружаются с Кардиосервера после запуска программы. Во время работы с программой в архиве на Кардиосервере другими пользователями могут быть зарегистрированы новые пациенты или ЭКГ.
Для того чтобы новые обследования и пациенты были отображены в списке, его необходимо обновить. Для этого нажмите кнопку «Обновить список пациентов (обследований)»: *![](../pictures/patients/btn_refresh_table.png)*.

## Выбор текущего архива

![](../pictures/patients/archives_combobox.png "Выбор текущего архива")

Выбор текущего архива осуществляется с помощью выпадающего списка, расположенного над таблицами пациентов и обследований.

## Редактирование учетной записи врача

Для просмотра учетной записи врача нажмите левой клавишей мышки на логин врача (область 3). Откроется окно просмотра учетной записи.

![](../pictures/patients/doc_profile.png)

Для того чтобы изменить данные учётной записи, обратитесь к администратору.
